+++
banner     = "banners/2018-01-08-novyj-god-v-vene-part-2.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 2): бронирование отелей и билеты на поезд Вена-Прага и обратно"
author     = "Lana"
date       = "2018-01-08"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "austria", "vienna", "prague"]
+++

В [предыдущей части](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-07-novyj-god-v-vene-part-1/) я писала про авиабилеты в Вену и про парковку в аэропорту. А теперь еще немного подготовительных моментов: маршрут путешествия, бронирование отелей и билеты на поезд Вена-Прага и обратно.

<!--more-->

## Маршрут путешествия.

Мы планировали пробыть в Вене с 29 декабря по 2 января, а потом на поезде поехать в Прагу. Погулять в Праге до 5 января и вернуться в Вену на самолет. Идеальным вариантом был бы вылет из Праги, чтобы не делать круг, а двигаться уже в сторону дома, но в таком случае перелет Киев-Вена считается в один конец. Билет стоит примерно в 1,5 раза дороже, чем билет при покупке в две стороны. Так же было и с билетами Прага-Киев. Поэтому решили выбрать вариант с вылетом из Вены.

## Бронирование отелей.

Месяца за два мы покупали билеты на самолет и тогда же и забронировали отели в Вене и Праге. Оказалось, что мы уже поздновато надумались. По крайней мере Booking сообщил, что 70% отелей уже забронированы. Разобрали самые бюджетные и удобные варианты. В Вене мы выбрали эко-отель поближе в вокзалу. Это мы так думали, что к вокзалу поближе. Но не к тому, как оказалось.

![](img/hotel_vienna.jpg)

Отель все равно оказался удобно расположен. Возле станции метро Westbahnhof на центральной ветке U3. Про метро и транспорт в Вене напишу позже, сильно меня это поразило и заслуживает отдельного поста.

Отель в Праге мы выбрали из-за цены, была на него какая-то акция в тот день и четырехзвездочный отель нам обошелся в 260 евро за всех за 3 ночи. Но отель находится на горе и пешком туда-сюда не набегаешься, особенно тяжело было после плотного ужина на гору катиться трем колобкам. Но рядом трамвайная остановка, а если пешком, то до центра всего 3 км красивыми улицами. Так что соотношение цена-качество было оптимальным.

За отели мы немного переплатили за возможность безболезненной отмены брони на случай форс-мажора. В Вене можно было отменить бронь за сутки до заезда, а в Праге до 6 вечера в день заезда. Как по мне, лучше переплатить немного, чем потерять всю сумму за отель, если вдруг поездка сорвется.

Отели брали с завтраками. Очень удобно утром встать и спуститься в тапках на завтрак, а не бегать по городу с голодным ребенком в поисках еды. Ужин решили не брать, так как это привязывает к отелю, а мы хотели проводить свои дни так, как захочется, без четко намеченного плана.

## Билеты на поезд Вена-Прага и обратно.

Параллельно с покупкой авиабилетов и поиском отелей мы сразу просмотрели информацию по ж/д билетам. В Австрии компания QBB &#8211; крупнейший ж/д оператор. Под ним поезда, сити-поезда и метро. Посмотрели мы на сайте QBB билеты на поезд Railjet Вена-Прага. Мы искали утренний поезд, чтобы в обед приехать в Прагу и сразу поселиться в отель, не теряя день на переезды. Ехать на поезде из Вены в Прагу около 4 часов. На утренние поезда билеты стоили от 98 евро за троих, а на дневной от 42 евро. Как-то дороговато.

![](img/qbb-railjet.jpg)

Стали искать другой вариант. Нашли чешский оператор RegioJet &#8211; у них оказались не только поезда, но и автобусы. Билеты на утренние поезда были по 33.30 евро за троих. Вот это уже нам больше понравилось. В две стороны мы заплатили 66.60 евро и получили свои билеты на электронный ящик. Поезд отправлялся из Вены в 10:30. Как раз удобно позавтракать в отеле и поехать на вокзал. А из Праги отправлялся в 9:21, что тоже очень нам подходило.

![](img/regiojet.jpg)

Отели забронированы, билеты куплены, оставалось только запастись терпением на 2 месяца и достойно закончить учебу в школах.
